Ah, maar hij zou er goed aan doen zich over de heuvel weer op de avond toen hij en ik voor het eerst tegenkwamen, dicht bij dezelfde plek!"
Hij beschreef alsof hij er waren, en het was duidelijk dat zag hij het kunstenaarsleven; misschien had hij niet veel gezien in zijn leven.
"Ik denk niet dat de soldaten die ik erken de lange man; hij toont niet de soldaten die hij herkent mij; wij doen en wij weten met onze ogen.
"Come on!"
zegt het hoofd van dat bedrijf, naar het dorp, 'breng hem snel naar het graf!'
en ze brengen hem sneller.
Ik volg.
Zijn armen zijn inmiddels vanwege gebonden zijnde zo krap, zijn klompen zijn groot en onhandig, en hij kreupel is.
Omdat hij kreupel is en dus langzaam rijden ze hem met hun kanonnen--like this!"
Hij navolgde het optreden van een mens wordt gedreven door de stompe uiteinden van musketten.
"Als ze dalen de heuvel even bikkelen draait een race, hij valt.
Ze lachen en hem weer omhoog.
Zijn gezicht is bloeden en bedekt met stof, maar hij kan het aanraken; 1709 ze hartelijk lachen.
Ze brengen hem naar het dorp; al het dorp loopt te kijken; zij nemen hem voorbij de molen en tot de gevangenis; het dorpje ziet de gevangenis hek open in de duisternis van de nacht, en slikken hem--like this!"
opende hij zijn mond zo breed als hij kon, en zet hem vast met een klinkende snap van zijn tanden.
Oplettende hij weigerde te mar het effect door het weer, Defarge zei, "Kom op, Jacques."
"Het dorp", streefden de mender van wegen, met kleine stapjes en met een lage stem, "zich terugtrekt; het dorpje fluistert door de fontein; het dorpje slaapt; het dorpje dromen van dit ongelukkige één binnen de sloten en bars van de gevangenis op de rots, en nooit uit, behalve te bederven.
In de ochtend met mijn tools upon my shoulder, eten van mijn stukje zwart brood als ik ga maak ik een circuit door de gevangenis, op weg naar mijn werk.
Daar zie ik hem, hooggelegen, achter de tralies van een verheven ijzeren kooi, bloederig en stoffige zoals gisteravond, bekijkt.
Hij heeft geen hand vrij, golf voor me, ik durf niet naar hemzelf; hij ziet me like a dead man."
